你公司開始裁員未？

已經開始裁走部分非必要全職
兼職全部炒哂...

公司二三月條數 懸崖式下跌

攬炒不遠

慘慘豬

*裁*

未，唔受影響，仲可以返少啲，老細又係黃

咩類型公司，有幾多人？

炒左十個，中小企

進出口，300–400

仲請緊人

咩公司？

好好生意喎，裁員果啲根本經唔起考驗，企業受唔住壓力汰弱留強一早要收皮啦

Yes Sir!

hr 朋友話傾緊裁MT

咩公司？MT都炒？

咩行業

無炒人
全球所有office都轉哂work from home
香港農曆新年後就無返過公司

我公司都一樣, 無炒人但依兩個月10條友on board, 有fg有senior有director
r&d 工程

真, 特別係個d仲玩緊上世紀既行業

邊行

金融

有朋友做e commerce 反而生意逆市上升請人

一個肺炎就睇得出其實咩行業先適合依個世代, 香港傳統產業都收皮

炒咗20 個

又貴又未有生產力

唔養住遲d咪又係要請人再train過, 時間成本仲大左
一係就個間公司d MT係濕鳩MT, 人工20k左右個d

Regional head office, 全部精英唔會cut
但叫下面交人，country office個老頂話平日都會留住幾個冗員headcount 唔streamline 就係為咗應付呢啲交人情況

係得香港班弱智管理層先會咁鐘意平日streamline cut cost 博表現，事實上咬到愈大budget 代表你愈有本事，傻仔先自己cut cost

穩如泰山

真
平時唔咬多D, 到要cut個時完全無Room

好野
攬抄炒成功

小朋友學店類果d仆晒街，又冇收入，又要退錢俾家長(有d一報報定幾個月)

利申:識人做呢行，唔是我

炒左個平時唔撚做野既腦細
攬炒真係大快人心

剛剛請人番工
地盤

上一間炒緊 炒之前轉左工

依d行業做到爛撚哂, 執多d唔該

IT部暫時未郁

俾人炒咗好撚耐 屌你老母

都唔係細公司 bor

有冇人要放 no pay?

仲請緊人 升緊職

讀緊書 唔知有冇命返工

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

冇裁員不特止 工又唔使返 仲出多咗bonus

做d 有錢人生意，同平時生意額差唔多

無裁員

入好公司不如跟好老細

重工非香港市場無變過

我公司想請人請唔到

其實唔係完全冇現金流, 只係D閪老闆見住盤數每個月都負增長, 咪炒人/執柒佢止蝕離場

公司好窮，不過見到盤數，老細個家族每年收好多consultancy fee.....

南fxng未炒
日日home office
爽yy

咁短視

same 好好彩

行山？

應該都唔會係咩大公司MT

兩星期前比人裁撚咗，依家搵到第二份工

我間公司都好好

行山 個班MT?

勁喎，咁快搵到

無錯 我老細識玩
有留住我呢啲冗員

唔受影響，仲可以返少啲......
而且老闆黃到發光~
IT業

好羨慕ching

我都係咁話
又坐左一日上足一日連登
唯一學既野就係不斷練習速成

唔驚啦 大家都係想攬抄姐 無錢開飯咪聽連登仔話去熊貓送外賣囉

未起貨唔好死住

外資
總公司一向唔炒人
香港呢邊唔掂應該第一時間會科水過黎先
更何況暫時影響仲未算好嚴重

咩公司，好想轉工

未開始
主要cut cost 10%先

講左話唔會炒人 但今年冇得加人工
話過左年中後 年尾再檢討下有冇得加人工

裁就未，全個department wfh 喺屋企好難專心

精簡緊，再差d就cut人

無炒，但要放No pay

咁咪遲啲先再train

已知無得續約
唔知點搵工

一定係垃圾公司搞埋d on9 mt programme 呃fg

做到仆街快啲炒我

先炒後生黃屍

講到好簡單咁
如果你係講緊銀行MT, 重新揀過一批人去train, 時間成本同人工成本都多左一截, 仲分分鐘同下一年MT重疊

機場員工表示做貨機做到有OT

你係咪做銀行，如果係心知肚明大部份MT 乜料佢哋只係政策衍生嘅職位，淨係train 咗一年嗰啲可以話乜都唔識，但人工可能高過未轉過工嘅senior post 老實就算停招一年mt都唔會影響每個department運作。

當然我唔信銀行會雞mt，mt呢啲面子工程點會搞

head office,下個月人工仲照加
不過公司2,3月條數真係

連登仔睇唔起既工程 不受影響 同系fd都話無事 狗鐵除外

仲請咗人添阿
利申 福利機構funding唔用之後唔批點算

連登最鍾意搵教師同護士比較工程
依啲時候就見真章，教師搞濕鳩online teaching/教材/考試嘢，仲要唔知黎緊暑假會唔會收埋皮，護士日日心驚驚接觸武肺病人有錢無命享

你係HR
交自己幫得手件細出去
定交MT

要你走唔一定要用到炒

進出口

咁有趣

識玩

呢個真 大把工程等批 依家hold住 遲早都會批

好彩2月入左政府工

我wfh打機，花紅雙糧照出

食兩家

MT先最垃圾

Same
6月正路都要炒一炒公司魷魚

執下powerpoint
圍呀喂
口和心不和又一日

未但拖緊糧

又幾有運
仲WFH

唔夠人，無人來見，十個煲三個蓋

做foodpanda la

E-commerce
公司唔多覺受影響，可以全天侯Home office

今日先in左個人

仲請緊人
It公司

做老師。差唔多日日home office，都好驚佢會裁員

好好生意
之前出左雙糧
今個月出花紅
下個月加人工

老師會裁員架咩

邊一行？

有冇諗過請人只係煙幕

匯豐IT都未出手，其他人唔駛咁擔心

係幾正嘅，成個batch返工好似玩咁，又冇嘢做，輕輕鬆鬆袋廿幾K

公司裁人又有佢地墊底
正能量黎

日日有工開
工程界成日換車換樓

平時做到隻狗咁工程屍

未喎, 係靜啫, 但老闆話未到炒呢步

反而係好多人自己唔撈轉公司

老闆轉型係大陸搞口罩廠了.而家要學埋做採購同出入口D野.有無巴絲教我出口口罩去歐美報關要點?

留tg傾

未 航空貨運好生意到仆街 個rate 升咗一倍 民航機因全世界封關停曬 貨運機需求急增 今年可能有5 個月bonus

仲請緊人
利申工程狗

無

狗鐵有雞人咩？

e commerce 公司年尾炒過一次 之後到而家都無炒過
聽講今次有個sale仲勁過之前

我老闆批貨排咗兩星期後先有機運

啱啱俾人炒咗，有冇巴打請人

依家我地先係大帝

有大project上馬咩呢排

都多野做 同埋對我公司so far都冇咩影響
但本身想轉工 但而家又唔敢走 驚走唔到

Agger 見過有啲做咗兩年mt連vlookup都唔識用

贏在起跑線
請佢返黎做老細
點你班奴才做

零售 大公司日日都仲超多客

日日做到仆街

老細真心識玩

時間成本 係咁用㗎咩

Me 2

邊間公司呀

無工返啲人先會去反林奠反黑警

Office無雞 前線唔知 from朋友

叫你朋友收皮啦

冇炒過宜家興唔派更比你等你自己走

屌 咪答咗office無 佢兩邊做晒咩?! On9

都唔係 有啲私人job業主冇咁多現金流, 又唔想泵咁多水落黎都會停左

上年年底已經開始全球裁左1,500人啦

今年生意好差 大陸基本上冇咩生意 而家歐美都收皮
好驚收大信封仲要交租 shit

見到間公司搞好多小動作feel到佢裁我個陣已經搵定工

工程狗 project愈黎愈多 仲要請人

冇畀人炒
重要啱啱有人工加

咩行業？

旅遊業 日日無野做home office

等緊比人炒

聞到味 當休息下

早兩年間間公司都出MT 靠個名呃fg做廉價奴工

心水清

FSE?

今個禮拜I.T超級大地震
但本身d staff幾乎全深黃

預計到會裁我，提早好多搵定工

應該係無料充大頭個D公司
柒到要裁MT
講出黎會比人笑

上月初已經裁左

未,不過開始逼人放annual leave
但平心而論我又唔覺得我嗰條team無生意
起碼而家我仲要平均每日OT 1個鐘先走得

其他department 蝕錢, 自己做個team小賺, 但全公司一齊cut人手

Ching有冇介紹

連登仔閒閒地月薪5,6萬
個個份工都穩定

Hactl?

未
摺撚左個OFFICE, 水電零食文具省埋省埋 , 仲賺多左
D 員工自己比電費做野真係好撚爽

做緊熊貓步兵 多左好多人做

it 同工程真係笑到最後,不停請人仲逆市加人工

上年炒咗幾個,主要都係因為工作表現
今年未有人被炒,年頭仲有加薪出BONUS
早兩三個月老細仲鬧緊同行嘅外資大行玩凍薪

暫時公司應該唔會出現大規模裁員
就算郁應該都係郁HR同IT先
最壞情況係全公司8折支薪+逼人放no pay leave

Ching可唔可以講多少少？

番緊Part-time 仲有野做 老世係黃 又可以home office
真係要大搞黃色經濟圈

it sup狗表示好安全

啱。
我公司無炒人 仲請人
生意係跌左
但公司仲係好忙

咩行業又唔講

美容

after sales dept 好生意到 做唔完

反而好驚見到好多客

lm

it 狗

好多人攞今次同03年去比，以為一定會普遍大減薪，你睇下而家樓市冇大跌，就知而家啲人既經濟防禦力已經強過03年好多，我認為今年薪酬調查唔單止唔會減，仲會微加2%

咩工

冇得出街 日日都上網購

裁員廣進

合約制 唔續約就byebye

裁員滾滾

未
不過擔心點都有小小
始終香港腦細

未裁 都差唔多架啦
每人每月3日no pay leave 人工打9折
上年年尾無出bonus 加人工由上年年尾拖到依加 依加市道又好差 轉工都成問題 本身租屋都係岩岩夠洗 依加唔頂唔住準備搬番屋企住

呃住你地話請緊人啊
等剩底員工繼續一打三

on99,03年本身係97同03年既金融同科網股爆破問題
之前都話有中國掘起，而家個情況係倒番轉中國食屎
係d 係睇至少五至十年香港同中國食屎

公司仲請咗幾個PT

公墓員表示岩岩加完人工
4月又加appraisal
升職再升

咩叫升緊職

對上份約2月完約
怕佢唔同我續
有續到仲有人工加

不嬲都係凡事留一手 事事去到太盡就好危

back office係觀塘既 ?

空運界人士
4月放半個月無薪假

唔係觀塘呀

剛剛簽左contract part time to full time

如果要炒人，第一個實炒我

炒咪炒囉，做左咁耐冇儲蓄咩
失業時清早出去食早餐，睇D人趕簡直係享受

航空界人士
4月放10日無薪假

咁你算好 又無俾人雞 仲home office緊

公司瘋狂炒人

都係旅遊業？

yup

出十五萬一個月仲可以強姦殺人都無後果梗係好公司

補習界的，
已經裁左大部分員工，執分校

岩岩仲請多左兩個人

做緊門市文員，吊緊鹽水

未呀

暫訂淨係放 4月？

聽日好似炒人
唔知炒到我未

美心集團囉

我公司冇事
因為我一早失業冇公司

啱啱開始返新工

係唔係未炒咋？都要人執返d 手尾架

2008 個時d 銀行係幾時開始炒人？

有錢就收住先

新人平過老seafood
交接完就炒人

依一刻仲無炒

FMCG RETAIL 有OFFER, 即係嗰位可能不可缺少, 但做到你仆街, 如果唔係上一手都唔會揀呢D timing 走

銀行蝕無撚多無理由唔炒人 可能要呢個crisis 完左先

MT識vlookup黎做乜

兩個都係junior 仲要同一條team，本身條Team做果樣野既得一個做左好耐既senior，屌 你咁講完

都係事實黎

anyway take左另一個offer

另一份係咩黎架
anyway, 依家呢個市況即使幾撚難做, 都一定要做, 有份糧點都好過D~

唉 我部門就係炒咗個senior
所以教新人真係唔好教十足
利申：目前唔係我

古代？

近排炒咗個contract，雖然佢係有少少misconduct，但都feel到有咩事都會攞contract祭旗先
利申：我係contract

公司九成文件都係用Excel講緊佢地唔識係學習能力低姐

勿相認

正常大公司請mt
都係睇學業成績，語文能力，學習能力唔會差得去邊
Mt將來都係做詗層決策，指人做野
要做excel, ppt, word 叫人做就得
原則上佢地真係唔需要識

唔識字學人上連登

琴日裁左5件

發夢果時有八公話係為左保某新型國家headcount

工程，細公司

無炒人不過凍薪一年

你覺得旅行社喺香港係咪夕陽行業？
我有fd喺旅行社做到經理都話諗住轉行⋯⋯

無影響

未
仲好多野做日日返

好基本
執文件執下powerpoint
唔通真係train management 咩

到自己變左senior
又係要保自己飯碗

無裁 不過份花紅同今年加人工應該收皮

有d公司請MT質素好低
行山銀行都有眼睇
隔離MT post 都有幾件惡狗

好想舊公司收皮

曲到直

想入retail 駛唔駛特定大學讀邊科架？ 可以由咩position做起？

可唔可以講下 想入retail呢行 可以由咩position做起？

搵啲supporting staff做都得啦
請個MT返黎個criteria原來係一定要識vlookup都幾搞笑

升返晒啦

不如你問下自己想做邊個position 先啦, 前線對客 or back office support?

原來真係有人以為MT好高級
大公司黎講，MT只係manager grade,有排都未到senior management level

咪係~ vlookup 呢D 真係阿豬阿狗都識
MT 反而最緊要行出黎見得下人, talkative and presentable, 睇落去有自信得黎又醒目, 識同唔同階層嘅人溝通
不過好少有, 有嗰D 3年之內已經坐正manager 位, 之後跳槽走人

冇裁員 仲多左野做

仲係咁多嘢做

屌得巴打你明我我話唔識vlookup只係個例子 一個二個將呢點放大咗 學咗兩年學唔識反映嘅學習能力先係重點
做MT日後做到manager都要有啲technical skills先可以review同事啲file 自己唔識叫人點俾信心你負責管

MT entry level 係人都知
咁係咪因為唔識vlookup所以就唔配做MT?
btw 好多公司既MT 連M grade都未算係

炒晒ＰＡＲＴ ＴＩＭＥ
公司生意倒退５０％

接政府標，唔會裁

如果有大學學位既，係咪做back office support好d，將來有得升？可以點入行？ 依類型position title 叫咩名？

可唔可以講多d兇既情況係點？

已被裁 失業緊

屌你老母，連登仔有幾多人有工做呢？問喎

已被炒，本身逗緊30k，而家喺工厰逗緊48時薪cheap工。慘

睇完啲comment 哇原來連登無人失業。

外賣應該好好搵

有好多function架啵 睇你想做咩
例如做buyer/logistics/operations/marketing 好多都可以由低做起

本身做咩?

咁你間公司廢啫

大集團請mt的確係好高級
就算將來做manager
但之後都會升得好快，真係assume做top management位

暫時係，不過我公司做歐洲水，睇怕到5月都唔會好轉
到時我可能就要失業

MT 都要做 番幾年MANAGER 先做NHEAD
做左幾年MANAGER, 日日都要自己做EXCEL,PPT

尋日仲要ot
利申後勤部門唔關賺蝕事

好正常，人工比普通員工高成半，又唔係高productivity fg黎，依家大部份公司都係keep到運作就算
遲下個市好返再請過就得，大把fg apply, 一樣請到精英，驚閪

+1
online shop~ 上個禮拜仲有人on board lol

根本就係
白紙一街都係

前幾日俾公司炒咗，而家可以點搵工？點解我send WhatsApp去apply part time都冇人覆？

以前搵25k一個月

吹水

因為最需要pt既零售，飲食，酒店，event都冇客囉

仲有幾多員工?

堅離地公司

你老細係醒

真係好艱難

考到MT基本上中英文好，樣ok，學歷高。個兩年rotation唔係真係學點做，係去知間公司做緊咩。兩年有mentor有mt alumni，完左就AM，係間公司藍血未來管理層。

你屌d MT唔識做野都on9，佢地唔係去你個度學你做d咩，佢地成世都唔使做依d下欄野。

當然係講緊tier-one真mt program。

收皮啦on9 仔， 字都唔識多隻就死撚返去5p

心中真mt program人工接近30k先當係，得萬令蚊果d算鳩數啦diu

做邊行

冇計，個肺炎太屈機 希望快d過

最撚戇鳩嗰 d 係仆出嚟話幫公司慳錢
點知最後自己第一個俾人裁

2008 年嗰陣見過

公司依家得四個人 炒咗任何一個公司都運作唔到

冇裁嘅，但係cut更cut到唔洗返咁濟

finance，有幾年經驗

你on9吹你唔漲

精神分裂返精神病房啦
幾個月內可以岩岩返新工就問有細公司開1.3K-1.4KOFFER轉唔轉;同時本身間公司又可@有2000蚊開工利市;依家又到25K一個月被人炒要whatsapp搵PT
FINANCE 工幾年經驗得25K一個月?

事裁員廣進

發覺好多人 將真，偽mt都混淆咗
傳統大企業mt 真係天之驕子

但好多19公司做壞個市，明明請officer grade 都用trainee依個term , 班on9 fresh grad又真係以為自己入去做mt

Exactly，我見過個掂嘅MT一個人carry成個cooperate project，處事圓滑醒目，direct report to CEO，已經俾間大外資挖角走左

不過講真又真係有好多唔掂嘅

係。其實真MT咁多年都係得太古怡和，個幾間地產銀行，再多加埋少少FMCG/公營機構/其他行業...

唔過20k又唔係大公司，完左都係senior officer唔過30個d真係唔好諗咁多

做緊酒吧
傳聞過14日之後會執

睇下條柒婆出唔出「禁酒例」
係就玩撚完

我係佢半個老細
佢個office under我個office, 我地收要求叫佢地交人

唔識字都可以講到好有成功感咁

真？

你開下名咩公司咁巴閉？
Assume 做top management 都講得出
呢啲咁嘅marketing 每間公司請MT都係咁講㗎啦
大貓年中請幾多MT?個個都assume 做top management?唔好玩啦

你睇返上面啲討論上
問題係大家對真假mt嘅睇法唔同啫

我唔係做retail，想知道呢行情況係點